有有人有興趣買Nikon Z5?

(幫朋友問
淨係影相唔拍片
諗緊買Z6 定係 Z5好
因為想用Z Mount 全片幅無反機

6 sure

唔介意4.5fps嘅話都ok嘅

如果主要影靜態野嘅話部機都幾抵玩

行貨水份太大，等z6清貨後再降價

而家z6水貨賣10k樓下
z5起碼要賣8k先考慮

請問, 如果想入水貨
去邊度入手好?
( 好多黑店)
水貨相機要點 check 機?

Z6 無得雙卡
唔係好敢買
可能留到Z6S 先有

用兩張穩陣少少嘅就得

宜家有review證明粒cmos無咗bsi畫質差幾遠未?

唔覺
啲YouTuber全部都只係講spec

應該九月先有評測睇

Z6用A7III塊cmos （2018年科技）
Z5 用 A7II 塊cmos （2016年科技）
Think about that!

當年A7II 塊CMOS 有冇咩明顯嘅問題？

索尼A7M3使用了背照式傳感器，與A7M2相比，有更大的進光量，因此在弱光環境下拍攝時，畫面的噪點會更少，畫質會更高。

係咪都好過D750

可能的色彩鮮艷少少！

如果唔需要快連拍 Z5都值得入手
Z6 乜都好，
用XQD card 就唔好
連開發者Sony都唔用，
Nikon 就9衝

有

但第一水好貴

其實以mirrorless嚟講z5係成熟咗
粒電再耐用啲 雙卡
z6s改咗呢兩樣都已經夠
（當然仲差一個合理嘅直度）

唉 如果Z6用雙SD card 我一定狗衝

唔知 Nikon 搞咩鬼

希望 Z5 畫質唔好同 Z6 差太遠

打算起邊度出機？

未諗啊

4K仲要1.7x crop

雙卡真係無需要...

買得Z5又點會介意

等埋sony新機A5咩料先，
再等新鏡nikon z 24-120。
睇定啲先諗入邊個坑

鏡頭sony有t28200天涯鏡贏晒

平時都少去到200，
上山影風景用，
要機加埋鏡夠輕，
我要24-28多過要120-200，
最好唔使換鏡，
因為成日要行，
一停會阻後面。

都係要等我想要嘅都出曬先。

支z 14-30都有考慮，
又睇下有冇輕啲嘅定焦，
咁就又睇下個價，
加加埋埋幾重幾錢

所以點解唔買Z6呢

nikon都有枝Z 24-200既
不過size同重量幾乎一樣
wide 4mm但係貴人地兩千幾

等Z5降價
同埋Z6用單xqd好麻煩 reader都幾百 旅行打爆卡又難問人借

其實啲卡係咪真係會壞？

其實唔會
不過有跌落地 插錯位 sd卡會比較易爛

咁會唔會易壞

唔會係需要擔心嘅嘢

現在 Nikon色 順眼過其他廠wo

貓蛇仲有冇影雀

你用開咩牌子

Z5是入門好機，不過等價格降一下先好入

個價準唔準？

出去問差唔多

咪就係！

不能更多同意

利申z6用家 XQD成千蚊張真係搞唔掂

Price準 不過有時要打去confirm有無貨

屌你老母你真係支那狗黎架喎

支那狗都用小日本野

含撚貓再世

會唔會就係貓蛇黎
佢個ac之前比人封咗

懷疑係 幾個Po都有佢
內容都不外乎屌sony以外牌子

含撚貓都唔撚識

有冇巴打已經買咗

依家個價有咩可能買，直接買z6啦

而家水位太高啦 應該冇乜人入手

睇吓啲media/kol unbox review算啦

Z6仲好啦，而家仲要差唔多價

佢地覺得送個ftz已經好抵架喇
你睇下z6,7得張濕鳩廠底xqd送就知啦

z5 真係咁差? 有D 想9 衝.

A72塊cmos
連拍4.5
4k影片會crop

放係今時今日真係好差。。。

咁真係要諗諗, 雖然我唔多拍片

咁Z6 呢?

not bad唔介意單春貴卡嘅話

thanks. 都要諗諗Z6, 但好似十月有z6s z7s

不過Z5 新個支2450 幾輕便

A73的cmos
連拍9(12jpg)
4k不切
點睇都正常好多

我都係貪輕便先想入手試試
但好似講得好差

但2470拎出街/旅行 覺得有少許重了

唔介意要執色， 真係買返a73...轉Mount 又平

淨係影相電話都得啦

如果減價 有少少興趣

電話同FF點比呀

諗緊年尾買 如果到時可以明顯平過Z6

唔等埋Sony 9月15號嘅相機發佈會？
咁就可以集齊Sony Canon Nikon再諗。
除非你本身有鏡...

A7ii個cmos好似同A7個cmos同一個

A73換左

係 所以z5同z6年份都真係差好遠

個CMOS 舊?

但 Z6 仲平過Z5 係咩玩法? Z6 除左XQD 仲有冇唔好?

6-7年歷史你話舊唔舊

其實冇乜 係z mount鏡個樣好柒同鏡群仲係好少
不過可以天工環轉fe叫做好少少

我覺得比RF全面D了

好柒咩

咁z6 個cmos 呢?

同fe比啲定焦柒到

但係D大三元好型
不過好貴

呢支就真係柒

鏡筒設計沒意見
雖然都係Sony靚
Nikon前玉部份真係核突

PS. 鏡身如果太肥我覺得參考下Canon個接口位設計都唔錯，唔知有冇設計專利
Sigma個曲線又係好核突

A73既，都有幾年歷史，但強好多

例如呢

點解 Nikon 條大碌咁多, 部機幾細都冇用啦

明白

其實Z5操控真係KO Canon RIP，只係連拍未必夠用，不過差唔多價錢俾著我會買A7iii
利申:睇緊FF

背照式，感光強

Z6唔係咩

同一個，係z5差

唔介意單春+ 原生鏡少可以諗z6

mon evf 手感都好過A73

App都好用過Sony

唔係話 z5 同 z6 cmos 唔同咩?

Z5=A72
Z6=A73

係咪即係 BSI CMOS 個類?